{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"26","quiz":[{"id":312,"question":"عندما تحاول مركبة اجتيازك:","a":"تزيد من سرعتك لكي لا تعرقل حركة السير.","b":"تستمر بالسير دون تعدي السرعة القصوى.","c":"تؤشر بالغماز الأيسر بأن الطريق خالية.","d":"لا تزيد من سرعتك وسر على قدر الإمكان إلى اليمين.","answer":"4"},{"id":310,"question":"هل يترتب على سائق التراكتور أن يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز) عندما ينوي تحريك مركبته ؟","a":"نعم ، في طريق داخل المدن فقط.","b":"نعم.","c":"نعم إذا كان ينوي التحول عن مسلك سيره فقط.","d":"نعم ، في طريق ذات اتجاه واحد فقط.","answer":"2"},{"id":322,"question":"هل يجوز سياقة تراكتور مع فرامل مفصولة بشكلٍ دائم؟","a":"كلا، هذا من شأنه التسبب في انقلاب التراكتور عند الفرملة.","b":"كلا، هذا من شأنه التسبب في سخونة وفقدان الفرامل.","c":"مسموح فقط إذا كان موضع الرجل بين دعستي الفرامل بالضبط.","d":"مسموح، لكن هذا يؤدي إلى تآكل غير موحد بين الفرملة اليمنى واليسرى.","answer":"1"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","b":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","c":"تستعمل الأربعة غمازات بالإضافة إلى المصابيح الأمامية.","d":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","answer":"2"},{"id":315,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","b":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","c":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","d":"السوق في المسلك الأيسر فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","answer":"3"},{"id":308,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس أمامك تبهر بصرك، في هذه الحالة:","a":"اقترب جداً من المركبة التي أمامك لتفادي أشعة الشمس.","b":"وجه نظرك إلى أسفل الطريق قريب من مركبتك.","c":"تقف إلى أن يتحسن مدى الرؤية.","d":"سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك.","answer":"4"},{"id":302,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"ممنوع.","b":"يجوز إلا إذا كانت هناك إشارة تمنع ذلك.","c":"نعم يجوز ولكن لا يجوز الوقوف عليها.","d":"يجوز إذا كانت المساحة الفاصلة معبدة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل استعمال فرامل اليد (الهاندبريك) في الوقوف إجباريا أو اختيارياً؟","a":"من المستحسن استعمال فرامل اليد عند وقوف المركبة الدائم ولكن ذلك ليس إلزاميا.","b":"يجب استعمال فرامل اليد إذا كانت المركبة واقفة في طريق منحدرة فقط.","c":"يجب استعمال فرامل اليد عند كل وقوف دائم للمركبة.","d":"لا يوجد واجب باستعمال فرامل اليد عند كل وقوف دائم للمركبة.","answer":"3"},{"id":300,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"كلا.","b":"نعم في المركبات الثقيلة فقط .","c":"نعم.","d":"المسافة متساوية في الليل والنهار .","answer":"3"},{"id":321,"question":"كيف يمكن تخفيف القوة الطاردة المركزية؟","a":"بواسطة تخفيف سرعة السفر في منعطف حاد وبواسطة زيادة نصف قطر المنعطف.","b":"بواسطة استعمال الغيار العالي.","c":"بواسطة تخفيف سرعة السفر في منعطف حاد وبواسطة تقليل نصف قطر المنعطف.","d":"بواسطة زيادة سرعة السفر.","answer":"1"},{"id":324,"question":"على السائق بعد أن يعبر طريق مغمورة بالمياه:","a":"أن يفرمل فرملة فجائية قوية ويتأكد إذا كانت الفرامل تتجاوب.","b":"أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بضعة مرات بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل.","c":"أن يتوقف بجانب الطريق وينتظر لحين أن يجف جهاز الفرامل تماماً.","d":"لا توجد علاقة بين المياه ونجاعة الفرامل ، لذلك يمكن متابعة السير العادي.","answer":"2"},{"id":320,"question":"الوقت الأكثر ملاءمة لفحص ضغط الهواء في الإطارات هو:","a":"بعد سفرة طويلة عندما تكون الإطارات ساخنة.","b":"بعد وقوف مستمر عندما تكون الإطارات باردة.","c":"قبل كل دخول إلى طريق مشوشة.","d":"في كل محطة وقود عند ملء الوقود.","answer":"2"},{"id":318,"question":"في أية حالة من الحالات التالية يجوز الوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة ؟","a":"عندما تكون أحجار الحافة مدهونة باللون الأسود والأبيض.","b":"عندما تكون أحجار الحافة مدهونة باللون الأحمر والأبيض.","c":"عندما تكون أحجار الحافة مدهونة باللون الأصفر والأحمر.","d":"عندما تكون أحجار الحافة مدهونة باللون الأزرق والأبيض.","answer":"4"},{"id":303,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك إعطاء الإشارة :","a":"فقط إذا شاهدت مركبة قادمة من خلفك.","b":"فقط أثناء عبورك عن المركبة التي تتجاوزها.","c":"قبل التحول إلى المسلك الأيسر.","d":"قبل التحول إلى المسلك الأيسر وأثناء اجتيازها.","answer":"3"},{"id":313,"question":"هل من المستحسن دائماً السفر بالسرعة القصوى المسموح بها حسب القانون؟","a":"نعم، طالما لا نتجاوز هذه السرعة.","b":"نعم ، بشرط إن المركبة لا تسير في منحدر خطر.","c":"نعم، في طريق ذات اتجاه واحد ولا توجد حركة سير مقابلة.","d":"كلا، يجب السفر بسرعة معقولة والتي تمكن من السيطرة على المركبة.","answer":"4"},{"id":314,"question":"كيف يجب إن نتصرف عند الاقتراب من منعطفات أو مفترقات أو أماكن عبور المارة؟","a":"لا توجد أهمية للسرعة عند الاقتراب طالما نعطي حق الأولوية.","b":"يمكن الاقتراب في السرعة المسموح بها حسب القانون.","c":"يجب تخفيف السرعة لتأمين عبور آمن.","d":"يجب تخفيف السرعة فقط قبل مفترق مع آلة ضوئية.","answer":"3"},{"id":307,"question":"ماذا يُلزِمنا المحافظة على السفر في الجهة اليمنى من الطريق؟","a":"سرعة المركبة.","b":"أنظمة المرور.","c":"ظروف حركة السير في الطريق.","d":"ارتفاع المركبة.","answer":"2"},{"id":306,"question":"أنت تسير بالضوء العالي ليلاً وفجأة قدمت مركبة من أمامك متى تخفض الأنوار ؟","a":"فوراً عند رؤية المركبة القادمة.","b":"عندما يخفض السائق الآخر الأنوار في مركبته.","c":"من مسافة 100 م من المركبة القادمة.","d":"من مسافة 50 م من المركبة القادمة.","answer":"1"},{"id":304,"question":"هل يجوز استعمال التراكتور عندما لا يعمل فيه مصباح الفرملة ؟","a":"لا يجوز استعمال التراكتور إلى أن يصلح المصباح.","b":"يجوز في ساعات النهار فقط.","c":"يجوز إذا كانت تسوق تراكتور في طريق غير رئيسية.","d":"يجوز لغاية أقرب كراج.","answer":"1"},{"id":325,"question":"لماذا نُعشق غيار واطئ عند السير في منحدر شديد؟","a":"للمحافظة على سرعة سير بطيئة وثابتة بدون استعمال زائد للفرامل.","b":"للتوفير في الوقود ولتقليل اهتراء المحرك.","c":"لمنع سخونة زائدة عن الحد لمحرك المركبة.","d":"للمحافظة على سرعة سير ثابتة دون أية علاقة باستعمال جهاز الفرامل.","answer":"1"},{"id":326,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"من اللحظة التي يشغل فيها السائق الفرامل ولغاية توقف المركبة.","b":"من لحظة رؤية السائق للخطر ولغاية تشغيل الفرامل.","c":"من لحظة رؤية السائق للخطر ولغاية التوقف التام.","d":"من اللحظة التي يحرر فيها السائق دعسة الوقود.","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"لا يوجد واجب بالسير بالغيار الواطئ.","b":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","c":"نعم.","d":"كلا.","answer":"3"},{"id":301,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ؟","a":"نعم فهذا واجب مطلق.","b":"نعم إذا لم تكن هناك شاخصات في المفترق.","c":"كلا ، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في الملتقى.","d":"كلا إذا كان الضوء الأخضر متقطعا.","answer":"3"},{"id":311,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة :-","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام .","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية إنهاء العد من 21 إلى 22 .","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل .","d":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام .","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند نزول التراكتور إلى طرف الطريق، هل تزيد من سرعة السفر؟","a":"العكس هو الصحيح، هناك ضرورة لتخفيف السرعة.","b":"عند نزول التراكتور إلى طرف الطريق هناك ضرورة لزيادة السرعة.","c":"زد السرعة إذا كان طرف الطريق موحلاً.","d":"خفف من سرعة التراكتور فقط إذا كان طرف الطريق أعلى من الشارع.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هو الحل الناجع للتعامل مع التعب لدى السائق؟","a":"ملاءمة السرعة.","b":"استعمال الغيارات بشكلٍ متواصل.","c":"جميع الاجابات صحيحة.","d":"التوقف والاستراحة.","answer":"4"},{"id":316,"question":"هل يجوز إنزال يد عن عجلة المقود أثناء السواقة؟","a":"مسموح من اجل تشغيل  الراديو أو التدخين.","b":"لا يجوز للسائق الجديد فقط إن يفعل ذلك.","c":"مسموح لسائق ذو خبرة في طريق خارج المدن فقط.","d":"مسموح عند استعمال الغيار أو تشغيل الغماز أو الرجوع إلى الخلف .","answer":"4"},{"id":317,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","d":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","answer":"2"},{"id":327,"question":"أنت تسير في شارع باتجاهين وأمامك تسير مركبة تؤشر بغمازها الأيسر:","a":"مسموح تجاوزها من اليمين مع النزول على حاشية الطريق.","b":"مسموح تجاوزها لأنه لا ينوي الانحراف.","c":"ممنوع تجاوزها في شارع ضيق، مسموح تجاوزها في شارع عريض.","d":"يجب الأخذ بعين الاعتبار بأن من شأن المركبة التي في الأمام الانحراف إلى اليسار، لذلك دعه يفعل ذلك.","answer":"4"},{"id":328,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من لحظة الضغط على دعسة الفرامل ولغاية توقف المركبة توقفاً تاماً، تزداد:","a":"كلما نسير بسرعة اكبر.","b":"لا توجد علاقة بين التوقف وبين سرعة السير.","c":"كلما نسير بسرعة أبطأ.","d":"فقط عند الضغط بشكلٍ تدريجي على دعسة الفرامل.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}